因為貿易戰，南方一個小島割讓左出去

C國因為擅於出口，做出巨大貿易順差，同時拒絕公平貿易。
世界最強國家U國，為左打開貿易窗口，用唔正路的方式大幅改變貿易逆差。
及後兩國開戰，而C國最終敗戰，將南方一個小島割讓出去。

有冇人話俾我知呢個故事係past tense or future tense?

美軍來了我帶路

今次割海南島？